點解發展商要賣樓？

起完樓，然後放置三十年再賣咪賺得仲多。

誠哥如果丟空黃埔花園到今日會賺多幾多錢？

你估誠哥起樓唔洗借錢？

政府唔比

套現

地契有租期

物業有depreciation

你咁講，一世都唔洗買。
仲有，人地諗既係點樣用有限既資源賺最多既錢，你咁諗，中間幾十年冇資本，食屎呀？

小甜甜呢d私人皇國咪可以

誠哥係有錢就立既人，唔好話擺，個市唔好仲平住清貨

恆隆

擺左咁耐維修唔駛錢啊

支持發展商唔賣機，日日有錢賺

貨如輪轉

用你哩招既叫恆隆

睇下同頭三大差幾多

一。政策唔畀
二。地產商講嘅係turnover，唔係單純capital gain，用人話講，盡快套現然後再買地再賺
三。都係套現，發展商係有錢，但都唔係隨時隨地可以幾十幾百億擺係度，佢地發展都要借錢，或者派股息，要賣樓套現，如果唔係升幾多都唔夠佢畀息
四。你有幾可見有基金有portfolio長揸地產物業，可能你覺得好好搵，想樓接樓想收租又賺租又賺價，實際上精算師話你知，樓，尤其住宅，回報率低得可憐

咁o者係加息，其實地產商都怕o架wor

係㗎，佢地隨時仲驚過普通市民
賣價又跌，借錢又貴

富豪花園起好左廿幾年先賣完

富豪花園似係㭍左多過市場策略
其實發展商有權揀幾時賣，呢個權本身都已經好值錢

pish

無人住既樓 維修仲金過有人住

賣完50年後變舊樓， 收購，拆完再起過。
當中賺左既capital, 拎去投資已經賺多過你放30年唔賣。

加上唔賣又要一大筆維修費。
慢一樓市97 大塌， 收幾多租先維皮？
梗係放晒d risk比你班負資產。
97 個班過左廿年先回本。 中間d心理壓力都唔識計幾錢， 分分中抑鬱成病掛埋